\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}

\newcommand{\vd}{\varDelta}
\newcommand{\ao}{*_1}
\newcommand{\at}{*_2}

\newcommand{\xht}{\hat{\theta}}
\newcommand{\xtt}{\theta}

\begin{document}\s{} %
\later

Нужно выучить (мода - а именно как её найти;
\\$X_{M_0}$ - начало модального интервала): \fl {
  M_0 = X_{M_0}
  +h\frac{n_{M_0}-n_{M_0-1}}{(n_{M_0}-n_{M_0-1})+(n_{M_0}-n_{M_0+1})}
}
Медиана - найти её так:\fl {
  X_{\tpp{ме}}\tpp{ - начало медианного интервала}
  \nl p_{x_{\tpp{ме}-1}}\tpp{ - накопленная частота предмедианного интервала}
  \mnext& Me = X_{\tpp{ме}} + h\cdot\frac{(0.5 - p_{x_{\tpp{ме}-1}})}{p_{\tpp{ме}}}
}
\end{document}

